<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Coffee Tracker</string>

    <string name="screenHome_title">Главная</string>
    <string name="screenStats_title">Статистика</string>
    <string name="screenAchievements_title">Достижения</string>

    <string name="Main_title">Coffee Tracker</string>
    <string name="fab_description">Добавить кофе</string>

    <string name="title_newCoffee">Новый кофе ☕</string>
    <string name="title_editCoffee">Редактировать кофе ☕</string>

    <string name="label_notes">Заметки</string>
    <string name="label_price">Цена</string>
    <string name="label_date">Дата</string>
    <string name="label_type">Тип</string>

    <!-- Coffee Types -->
    <string name="coffee_type_cortado">Макиато</string>
    <string name="coffee_type_latte">Кофе с молоком</string>
    <string name="coffee_type_espresso">Эспрессо</string>
    <string name="coffee_type_lungo">Чёрный кофе</string>
    <string name="coffee_type_cappuccino">Капучино</string>
    <string name="coffee_type_descafeinado">Без кофеина</string>
    <string name="coffee_type_carajillo">Кофе с ликёром</string>
    <string name="coffee_type_cremaet">Кофе с алкоголем</string>
    <string name="coffee_type_otros">Другое</string>

    <!-- Plurales para días -->
    <plurals name="time_days">
        <item quantity="one">%d день</item>
        <item quantity="few">%d дня</item>
        <item quantity="many">%d дней</item>
        <item quantity="other">%d дня</item>
    </plurals>

    <!-- Plurales para horas -->
    <plurals name="time_hours">
        <item quantity="one">%d час</item>
        <item quantity="few">%d часа</item>
        <item quantity="many">%d часов</item>
        <item quantity="other">%d часа</item>
    </plurals>

    <!-- Plurales para minutos -->
    <plurals name="time_minutes">
        <item quantity="one">%d минута</item>
        <item quantity="few">%d минуты</item>
        <item quantity="many">%d минут</item>
        <item quantity="other">%d минуты</item>
    </plurals>

    <!-- Plurales para segundos -->
    <plurals name="time_seconds">
        <item quantity="one">%d секунда</item>
        <item quantity="few">%d секунды</item>
        <item quantity="many">%d секунд</item>
        <item quantity="other">%d секунды</item>
    </plurals>

    <!-- Strings simples -->
    <string name="time_now">Мгновение назад</string>
    <string name="time_just_now">Только что</string>
    <string name="time_short_now">Сейчас</string>
    <string name="time_ago">%s назад</string>
    <string name="time_connector_and">и</string>

    <string name="btn_save">Сохранить</string>
    <string name="btn_edit">Редактировать</string>
    <string name="btn_accept">Принять</string>
    <string name="btn_delete">Удалить</string>
    <string name="btn_cancel">Отмена</string>

    <string name="title_nodata">Нет записей о потреблении кофе</string>
    <string name="title_coffecount">Счётчик кофе</string>
    <string name="title_didyouknow">Знаете ли вы...</string>
    <string name="title_total_spent">Всего потрачено: </string>
    <string name="title_lastcoffe">Последний кофе</string>
    <string name="title_last_coffees">Недавние кофе</string>
    <string name="title_lastweek">Кофе за последнюю неделю</string>

    <string name="title_delete">Вы собираетесь удалить этот кофе</string>
    <string name="txt_delete">Вы уверены, что хотите удалить этот кофе?</string>

    <string name="title_chart_historical">История потребления кофе</string>

    <string name="txt_never">Никогда</string>

    <string name="placeholder_price">0.00</string>

    <string name="title_barchart">Потребление за последние 12 месяцев</string>
    <string name="label_barchart">чашки</string>

    <!-- LOGROS -->
    <string name="achievement_first_coffee_title">Первый кофе</string>
    <string name="achievement_first_coffee_description">Поздравляем, вы начали пить кофе.</string>

    <string name="achievement_fifty_coffee_title">50 кофе</string>
    <string name="achievement_fifty_coffee_description">Похоже, вы настоящий любитель кофе.</string>

    <string name="achievement_hundred_coffee_title">100 кофе</string>
    <string name="achievement_hundred_coffee_description">Отлично, теперь можно официально сказать, что вы любите кофе.</string>

    <string name="achievement_fifty_hundred_coffee_title">500 кофе</string>
    <string name="achievement_fifty_hundred_coffee_description">Похоже, вы настоящий любитель кофе.</string>

    <string name="achievement_666_coffee_title">666 кофе</string>
    <string name="achievement_666_coffee_description">Вы достигли отметки в 666 кофе… дьявол официально добавил вас в VIP-список вечно бодрых клиентов.</string>

    <string name="achievement_spaceodyssey_coffee_title">Кофейная одиссея</string>
    <string name="achievement_spaceodyssey_coffee_description">Вы достигли 2001 кофе… HAL 9000 начинает волноваться, потому что ваш уровень кофеина превышает нормы любой известной космической миссии.</string>

    <string name="achievement_daily_5_coffee_title">5 кофе за один день</string>
    <string name="achievement_daily_5_coffee_description">Ого, полегче. Не перебарщивайте с кофеином.</string>

    <string name="achievement_daily_10_coffee_title">Превышен допустимый предел</string>
    <string name="achievement_daily_10_coffee_description">10 кофе за один день... Ваше сердце попросило отпуск.</string>

    <string name="achievement_christmas_title">Рождественский кофе</string>
    <string name="achievement_christmas_desc">Выпейте кофе в день Рождества.</string>

    <string name="achievement_new_year_title">Новый год, новый кофе</string>
    <string name="achievement_new_year_desc">Начните год с кофе.</string>

    <string name="achievement_valentines_title">Любовь к кофе</string>
    <string name="achievement_valentines_desc">Вы выпили кофе в День святого Валентина… потому что ваше настоящее свидание никогда не подводит и всегда приходит в горячей чашке.</string>

    <string name="achievement_halloween_title">Кофе или угощение</string>
    <string name="achievement_halloween_desc">Вы выпили кофе на Хэллоуин… теперь непонятно, что вас больше взбодрило: кофеин или ужасы.</string>

    <string name="achievement_leap_year_title">Ограниченная серия</string>
    <string name="achievement_leap_year_desc">Вы выпили кофе в день, который бывает только раз в четыре года… эксклюзивнее вашего любимого эспрессо.</string>

    <string name="achievement_year_streak_title">Кофейная легенда</string>
    <string name="achievement_year_streak_desc">Пейте кофе каждый день в течение целого года.</string>

    <string name="achievement_perfect_detox_title">Идеальный детокс</string>
    <string name="achievement_perfect_detox_desc">Один день без кофе после 30 дней подряд.</string>

    <string name="achievement_monday_morning_title">Воин понедельника</string>
    <string name="achievement_monday_morning_desc">Начните понедельник с кофе до 6 утра.</string>

    <string name="achievement_swiss_watch_title">Швейцарские часы</string>
    <string name="achievement_swiss_watch_desc">Выпейте кофе в одно и то же время в 7 разных дней.</string>

    <string name="achievement_last_minute_title">На самом краю</string>
    <string name="achievement_last_minute_desc">Всегда на краю дня… прямо как ваша нервная система.</string>

    <string name="achievement_explorer_title">Исследователь</string>
    <string name="achievement_explorer_desc">Поздравляем, вы попробовали все виды кофе.</string>

    <string name="achievement_decaf_morning_title">Мастер самоконтроля</string>
    <string name="achievement_decaf_morning_desc">Вы пережили 7 утр подряд с кофе без кофеина… доказав, что настоящая сила не всегда нуждается в кофеине.</string>

    <string name="achievement_groundhog_title">День сурка</string>
    <string name="achievement_groundhog_desc">Кофе ровно в одно и то же время 30 дней подряд. Вы застряли во временной петле.</string>

    <string-array name="coffee_phrases">
        <item>Согласно легенде о пастухе Калди, кофе был открыт в Эфиопии примерно в IX веке.</item>
        <item>Калди заметил, что его козы становились активнее после того, как ели плоды кофейного растения.</item>
        <item>Слово «кофе» происходит от арабского «qahwa», что изначально означало «вино».</item>
        <item>Кофе появился в Европе в XVII веке и быстро стал популярным напитком.</item>
        <item>Венеция была одним из первых европейских городов, где в 1645 году открылась кофейня.</item>
        <item>Первая английская кофейня открылась в Оксфорде в 1650 году и называлась «The Angel».</item>
        <item>В 1511 году кофе был запрещён в Мекке, так как считался стимулирующим и подозрительным напитком.</item>
        <item>В 1675 году король Англии Карл II попытался закрыть кофейни, поскольку они поощряли политические дискуссии.</item>
        <item>Кофе стал популярным в Америке после Бостонского чаепития 1773 года, когда чай начали бойкотировать.</item>
        <item>Первая кофейня в США открылась в Бостоне в 1676 году.</item>
        <item>Растворимый кофе был изобретён японцем Сатори Като в 1901 году.</item>
        <item>Кофеин впервые выделил в 1819 году немецкий химик Фридлиб Рунге.</item>
        <item>Именно Гёте предложил Рунге изучить кофейные зёрна.</item>
        <item>Эспрессо был изобретён в Италии в начале XX века.</item>
        <item>Луиджи Беццера запатентовал первую эспрессо-машину в 1901 году.</item>
        <item>Итальянскую гейзерную кофеварку мока создал Альфонсо Биалетти в 1933 году.</item>
        <item>Капучино получил своё название от монахов-капуцинов из-за цвета их рясы.</item>
        <item>Бразилия является крупнейшим производителем кофе в мире уже более 150 лет.</item>
        <item>Колумбия — один из крупнейших экспортёров арабики в мире.</item>
        <item>Арабика составляет примерно 60% мирового производства кофе.</item>
        <item>Робуста содержит почти в два раза больше кофеина, чем арабика.</item>
        <item>Кофе без кофеина получают путём извлечения кофеина водой или натуральными растворителями.</item>
        <item>Кофеин действует, блокируя аденозин — нейромедиатор, вызывающий сонливость.</item>
        <item>Стимулирующий эффект кофе обычно длится от 3 до 5 часов.</item>
        <item>Кофе был любимым напитком Наполеона Бонапарта.</item>
        <item>Оноре де Бальзак выпивал от 40 до 50 чашек кофе в день во время работы.</item>
        <item>Вольтер выпивал более 30 чашек кофе в день и говорил, что это помогает ему сохранять ясность ума.</item>
        <item>Бетховен отсчитывал ровно 60 кофейных зёрен на чашку перед приготовлением.</item>
        <item>Композитор Иоганн Себастьян Бах написал кантату, посвящённую кофе, в 1732 году.</item>
        <item>Так называемая «Кофейная кантата» Баха шутит о зависимости его дочери от этого напитка.</item>
        <item>Финляндия потребляет больше кофе на душу населения, чем любая другая страна мира.</item>
        <item>Средний финн потребляет более 12 килограммов кофе в год.</item>
        <item>Италия обладает одной из самых влиятельных кофейных культур в мире, основанной на эспрессо.</item>
        <item>В Эфиопии кофе считается символом гостеприимства и уважения.</item>
        <item>Кофе впервые попал в Южную Америку через Французскую Гвиану в XVIII веке.</item>
        <item>До XVIII века кофе в Европе считался роскошным напитком.</item>
        <item>В XIX веке кофе стал важным товаром международной торговли.</item>
        <item>Кофейные зёрна на самом деле являются семенами кофейного плода, называемого «вишней».</item>
        <item>Каждая кофейная вишня обычно содержит два зерна, хотя иногда встречается только одно — пиберри.</item>
        <item>Зелёный кофе необходимо обжарить перед помолом и приготовлением.</item>
        <item>Степень обжарки влияет на вкус, аромат и кислотность кофе.</item>
        <item>Самый дорогой кофе в мире — Копи Лювак, производимый из зёрен, прошедших через пищеварительную систему цивет.</item>
        <item>Копи Лювак появился в Индонезии и может стоить более 500 евро за килограмм.</item>
        <item>Турецкий кофе входит в список нематериального культурного наследия человечества с 2013 года.</item>
        <item>В Турции приготовление кофе является символическим актом дружбы и гостеприимства.</item>
        <item>В Вене традиционные кофейни были признаны культурным наследием ЮНЕСКО в 2011 году.</item>
        <item>Эспрессо буквально означает «быстрый» или «под давлением» по-итальянски.</item>
        <item>Кофе американо появился во время Второй мировой войны, когда солдаты разбавляли эспрессо водой.</item>
        <item>Латте стал популярным в США в 1980-х годах благодаря росту Starbucks.</item>
        <item>Флэт уайт появился в Австралии или Новой Зеландии, хотя его точное происхождение до сих пор обсуждается.</item>
        <item>Первая капсульная кофемашина была запатентована Nestlé в 1986 году.</item>
        <item>Кофеин — самый широко потребляемый психоактивный стимулятор в мире.</item>
        <item>В эспрессо меньше кофеина, чем в чашке фильтрованного кофе, но он более концентрированный.</item>
        <item>Кофе может улучшать физическую работоспособность, увеличивая выброс адреналина.</item>
        <item>Исследования показывают, что кофе снижает риск таких заболеваний, как болезнь Паркинсона или диабет 2 типа.</item>
        <item>Умеренное употребление кофе связано с большей продолжительностью жизни.</item>
        <item>Аромат кофе образуется благодаря более чем 800 различным летучим соединениям.</item>
        <item>В кофе больше антиоксидантов, чем в большинстве фруктов и овощей.</item>
        <item>В Японии есть кафе, где можно пить кофе рядом с кошками, совами или даже змеями.</item>
        <item>В Южной Корее больше кофеен на душу населения, чем в любой другой стране мира.</item>
        <item>Кофе был завезён в Йемен в XV веке, откуда его экспортировали через порт Моха.</item>
        <item>Термин «мокко» происходит от йеменского порта Моха, известного своим кофе.</item>
        <item>Первая кофейня в Париже открылась в 1686 году и называлась Café Procope.</item>
        <item>Вольтер, Руссо и Дидро часто посещали Café Procope.</item>
        <item>Кофе способствовал развитию эпохи Просвещения, став местом встреч мыслителей.</item>
        <item>В XVIII веке кофейни в Англии называли «университетами за пенни».</item>
        <item>Их так называли потому, что за один пенни можно было купить чашку кофе и пообщаться с интеллектуалами.</item>
        <item>Первая современная эспрессо-машина была разработана Акилле Гаджиа в 1947 году.</item>
        <item>Гаджиа внедрил рычажную систему, которая создавала характерную пенку эспрессо — крема.</item>
        <item>Бариста — это профессионал, специализирующийся на приготовлении и подаче кофе.</item>
        <item>Термин «бариста» происходит из итальянского языка и означает «бармен».</item>
        <item>Международный день кофе отмечается 1 октября.</item>
        <item>Кофе — второй самый продаваемый товар в мире после нефти.</item>
        <item>Более 25 миллионов человек работают напрямую или косвенно в кофейной индустрии.</item>
        <item>Одно кофейное дерево может давать от 1 до 2 килограммов зёрен в год.</item>
        <item>Кофейные деревья могут жить более 50 лет при подходящих условиях.</item>
        <item>Кофе лучше всего растёт в тропических регионах на высоте от 800 до 2000 метров.</item>
        <item>Кофейный культурный ландшафт Колумбии был включён в список Всемирного наследия ЮНЕСКО в 2011 году.</item>
        <item>В Эфиопии кофе является частью ежедневных социальных и семейных церемоний.</item>
        <item>Эфиопы часто обжаривают, перемалывают и готовят кофе прямо перед гостями.</item>
        <item>В Швеции существует традиция под названием «фика» — ежедневный перерыв для кофе и общения.</item>
        <item>Скандинавы считают кофе важной частью своей рабочей культуры.</item>
        <item>Кофе содержит небольшое количество витаминов B2, B3, B5, а также минералы, такие как магний и калий.</item>
        <item>Кофеин начинает действовать примерно через 15 минут после употребления.</item>
        <item>Кофе имеет pH от 4,5 до 6, поэтому он слегка кислый.</item>
        <item>Первые бумажные фильтры для кофе изобрела Мелитта Бенц в 1908 году.</item>
        <item>Мелитта Бенц создала свой фильтр из промокательной бумаги и перфорированной банки.</item>
        <item>Компания Melitta остаётся одним из основных производителей кофейных фильтров.</item>
        <item>Айриш кофе был изобретён в 1940-х годах в аэропорту Фойнс в Ирландии.</item>
        <item>Его создал шеф-повар Джо Шеридан, добавивший ирландский виски в напиток, чтобы согреть путешественников.</item>
        <item>Колд брю стал популярным в Японии за несколько веков до того, как появился на Западе.</item>
        <item>Колд брю готовится на холодной воде и настаивается от 12 до 24 часов.</item>
        <item>Современные бариста соревнуются на мировых чемпионатах по латте-арту.</item>
        <item>Латте-арт появился в Сиэтле в 1980-х годах.</item>
        <item>Первый чемпионат мира среди бариста прошёл в 1991 году.</item>
        <item>Кофе играет центральную роль в культуре многих стран — от Италии до Эфиопии.</item>
        <item>NASA разработало специальную чашку для питья кофе в космосе.</item>
        <item>Первый кофе в космосе выпил астронавт Базз Олдрин в 1969 году.</item>
        <item>В 2015 году астронавты на Международной космической станции насладились первым эспрессо, приготовленным на орбите.</item>
        <item>Эта машина была разработана Lavazza и Итальянским космическим агентством.</item>
        <item>Известно более 120 видов кофе, хотя коммерчески выращиваются только два: арабика и робуста.</item>
        <item>Кофе впервые попал в Японию в XVII веке, но стал популярным только после Второй мировой войны.</item>
        <item>В Эфиопии кофейная церемония может длиться более часа и включает три раунда подачи.</item>
        <item>Кофе попал в Бразилию в 1727 году благодаря Франсиско де Мело Палете, который тайно привёз семена из Французской Гвианы.</item>
        <item>Кофе был завезён на Гавайи в 1825 году, что положило начало знаменитому региону выращивания Кона.</item>
        <item>Растворимый кофе стал популярным благодаря Nestlé во время Второй мировой войны под брендом Nescafé.</item>
        <item>Первая автоматическая домашняя эспрессо-машина была выпущена Gaggia в 1977 году.</item>
        <item>В Европе XVI века кофе считался лекарством.</item>
        <item>В XVIII веке Фридрих Великий Прусский пытался запретить кофе, чтобы продвигать потребление пива.</item>
        <item>Зелёный кофе веками использовался в Африке как средство обмена.</item>
        <item>Кофе — важнейшая коммерческая культура Эфиопии, составляющая более 30% её экспорта.</item>
        <item>Первый кофе в банке был выпущен в Японии в 1969 году компанией UCC Ueshima Coffee Co.</item>
        <item>В Италии пить кофе у барной стойки дешевле, чем сидя за столиком.</item>
        <item>Кофе появился в Мексике в конце XVIII века и быстро распространился по Чьяпасу и Веракрусу.</item>
        <item>Jamaica Blue Mountain — один из самых ценных и мягких сортов кофе в мире.</item>
        <item>В XVII веке некоторые европейские священнослужители пытались запретить кофе, называя его «напитком дьявола».</item>
        <item>Папа Климент VIII одобрил употребление кофе в 1600 году, заявив, что он «настолько вкусен, что его нужно окрестить».</item>
        <item>В Йемене кофе считался помощником в медитации среди суфийских монахов.</item>
        <item>Термин «кофейный перерыв» стал популярным в США в 1950-х годах благодаря рекламным кампаниям.</item>
        <item>Растворимый кофе стал незаменимым во время Первой мировой войны благодаря своей практичности для солдат.</item>
        <item>80% кофе, потребляемого в мире, — это арабика.</item>
        <item>Во Франции философ Монтескьё часто писал, сопровождая работу несколькими чашками кофе.</item>
        <item>Спешелти кофе определяется как кофе, набравший более 80 баллов по шкале SCA.</item>
        <item>Эфиопский кофе Йиргачеффе известен своими цветочными и цитрусовыми нотами.</item>
        <item>Кофе был завезён в Индию суфием Баба Буданом в XVII веке.</item>
        <item>Кофе является главным источником антиоксидантов в среднем западном рационе.</item>
        <item>Средняя чашка кофе содержит от 80 до 120 мг кофеина.</item>
        <item>Чёрный кофе без сахара содержит всего около 2 калорий на чашку.</item>
        <item>Мировой рекорд Гиннесса по количеству чашек кофе, поданных за один день, превышает 12 000 и был установлен в Колумбии.</item>
        <item>Обжаренный кофе выделяет углекислый газ в течение нескольких дней, поэтому перед упаковкой ему нужно отлежаться.</item>
        <item>Кофе, выращенный на большой высоте, обычно имеет более сложный вкус и более яркую кислотность.</item>
    </string-array>

    <string name="widget_description">Сводка по кофе и быстрый ярлык для добавления нового.</string>
    <string name="widget_total_caption">Всего</string>
    <string name="widget_today_line">Сегодня: %d</string>
    <string name="widget_tap_to_add">Нажмите здесь, чтобы добавить кофе</string>

</resources>

